箍頸警申覆核 圖推翻死因裁決 促暫禁刑事起訴

2019年01月23日

箍頸警申覆核 圖推翻死因裁決
促暫禁刑事起訴

箍頸警員林偉榮申請司法覆核，要求法庭推翻死因庭結果。資料圖片

【司機非法被殺】

【本報訊】65歲的士司機因車資糾紛與乘客口角，被帶上警車時遭警員箍頸扯高，雙腳凌空，最終頸椎移位，留院一個月後不治。死因庭陪審團去年裁定司機非法被殺，事後西九龍總區重案組展開刑事調查。事隔三個月，箍頸警申請司法覆核，要求推翻死因庭結果、重開死因庭聆訊及下令禁止律政司在本案未有結果前採取進一步刑事檢控行動。死者女兒不評論箍頸警入稟舉動，只望對方「有承認事件、面對責任和承擔後果的勇氣。」

記者：蘇曉欣

相關新聞：律政司現階段可檢控

去年10月，死因庭陪審團大比數裁定的士司機陳輝旺非法被殺。當日箍頸警員林偉榮日前自行入稟高院申請司法覆核，報稱居於紀律部隊宿舍。入稟狀只有兩頁，指死因庭事實裁定方面出錯、未有考慮與本案相關事實、證據不足及程序不公，要求法庭推翻死因庭結果，但未有進一步闡述死因庭哪一方面出錯。

死者遺孀（右）及兩名女兒早前到死因庭聽取裁決。

死者女盼警有勇氣承擔後果

警方指現正跟進死因庭研訊結果，現時案中沒人被控。律政司發言人表示案件進入司法程序，不宜作出評論。

死者長女陳盈康昨以短訊回覆《蘋果》指「林先生行為，我哋不評論了，他有自由咁做」，僅寄語相關政府部門及人士「都可有承認事件、面對責任和承擔後果的勇氣」。她指事發至今七年以來，一家人已體會法律程序「有多冗長、有幾痛苦」，但亦明瞭死因庭是為死者確定死因和肇事情況，長遠而言是要避免同樣事情發生，「畢竟香港市民都有機會要報警求助，都合理期望得到到場警務人員公平、合法和專業的幫忙」。

事件源於日常偶有發生的車資糾紛，最終導致一條人命身亡。2012年11月11日晚上，死者與日籍乘客因行西隧或紅隧而口角，乘客指控死者打人，最終死者報警。警方在西隧行政大樓附近拘捕死者，將死者帶上警車時遭拒。根據閉路電視片段，林偉榮在警車用右手箍住死者頸部並向上扯，另一名警員則捉着死者雙腳，當時死者身體放軟。死者當晚送院，至12月12日死亡。法醫驗屍後發現死者因頸傷需長期卧床，因支氣管炎而離世。骨科專家醫生供稱，死者頸椎受傷由外力引致，相信因林偉榮箍着死者頸部，向上提起令死者雙腳離地，頭部轉動近90度，因而導致死者頸椎受傷。

案件編號：HCAL194/19

上一則
上一則
司機讚混能的舒適 車主嫌貴

下一則
下一則
律政司現階段可檢控

支持警察 吞鎗自殺

如果咁證據確鑿都推翻到，遲下個社會真係誰大誰惡誰正確

例如，用刀斬人，個被告可能夠膽話: "用刀斬下佢啫，點知佢會流咁多血，咁渣喎?"

On9仔

咁快有警犬入左黎